今日番唔到工 公司扣我AL

其實佢有無權咁做

開名啦
利申：轉工唔想入錯公司

耆康會

我公司都係
但應該冇權？

唔得，返中途中萬一俾狗打都係工傷
無得迫人AL

有無人知係咪可以有途徑申訴搞大佢

冇權

我要CL/AL
都係ngo

應該10個有9個都係咁
此post要推

勞工處見

唔只你一個 我公司都喺

傳媒
老勞
不過唔知而家呢個時勢會唔會積極同你跟進

可以睇下呢篇新聞既，勞記職員都係叫你返去同老細傾下 一係就調解 再傾唔掂咪上勞審處 叫個官判

垃圾公司 我罷工 但係放晒我之後d假

佢話扣晒al先俾你扣no pay

睇黎大家都一樣
咁我收收皮算
大家推番有用post plz

聽日唔撚返

下 原來真係有公司扣假
咁同唔俾放有乜撚分別

係咁撚樣架啦 係老細角度咩原因都好，冇返工咪扣你假 你估真係間間公司都咁好 體諒員工咩

On鳩 我呀頭唔信我搭唔到車 係咁要我解釋解釋同解釋
講完一大輪都係唔信

大把公司係咁, 不過除非全公司放唔係其他番左既實嘈

同路人 ngo正仆街

我都係咁

如果解釋完唔扣假唔扣錢都算 最撚on9係講撚完一輪都係要扣假扣錢，咁不如你當我曠工算啦屌佢老母

屌社福機構最撚濕鳩
啲社工一撚樣咁濕鳩

PCCW都係呀 推比階仔知

小妹早幾個月放晒啲大假，所以呢幾日都係將之後個幾個禮拜例假囉嚟扣住先，起碼唔使當nopay先吖，小妹一日都有成七百八百蚊人工㗎
嚟梗要連踩一個月冇假放lu，btw不割

我都開名
香港政府

屌鳩返佢囉
我公司就話 work from home既

正常就好多公司都係 因為實有撚樣會返工
你無返咪對D有返工既撚樣唔公平囉

睇個名聞到好大陣廢老味

我公司算叫好
今日已經話聽日所有人唔洗翻工

勞工處

屌辭職啦,ngo又唔好pay又惡做而且周圍都請人,你劈炮睇吓邊個驚啲

點解要收皮
唔係合理既事

西工，炒佢啦

社工不撚嬲濕鳩

點解要收皮 咁係證明仆街老細多
唔代表佢地係岩

唔好做啦
叫同事一齊罷佢工，叫佢自己慢慢做啦

所以我寧願no pay都唔番工

今個星期日日早收工
今日又返唔到 公司唔扣假又無扣鐘
利申都係NGO

今日遲到要補鐘
返唔到要扣AL
無人性
香港星加坡銀行office

我果間都係

如近日的交通問題令員工未能準時上班，公司有以下指引:

1) 文職及技術人員:

如交通被阻塞 (例如: 堵路、沒有交通工具問題) 至下午4時，當天員工則不用上班。如在下午4時前，交通已沒有被阻塞，當天員工仍需上班。

屌佢老母

原來咁多公司咁撚on9
我個間算好 會體諒 照出糧

公司係抵壘政策

你到公司就唔扣

你全日無返就要扣

好撚多公司上面果班都藍到仆街

有名店要求同事調假

求開名
PLEASE

大部分ngo都係拎政府資助
梗係要企係響政府立場嗰面啦

利申:同樓主一樣 做緊ngo 耆記前員工

PUSH

有咩涼薄公司一次過po喺度
等手足警惕
黃色經濟圈

求開名

香港人
屌你老母 明明對家唔撚岩都要接受 你係咪傻撚左呀?

岩

我都係ngo 扣左al

唔可以妥協
一妥協佢咪仲惡

有事叫社工 無事就社工濕鳩
出糧比你係社工呀
咁撚有骨氣咪撚做囉 你拎得政府錢架

Sor我唔撚係社福

唔返 = 公司角度一係AL 一係no pay
想點揀

睇你句出糧比你係社工就知垃圾

你可以同上司講
裝修?

冇權 不過唔緊要啦 好少犧牲啫

年假日期應由僱主在徵詢僱員或其代表後指定。僱主須至少在假期開始的14 天前以書面通知僱員年假的日期；如雙方同意，可以較短時間通知。

係唔係醫院管理局？

今日番工要扣AL既都係狗

社福機構都咁刻薄

明愛 扣AL

基本法 廿七條
香港有罷工嘅權利

推

搵哂有事既同事，勞工處見啦

仲要講明返到公司即刻做野
唔好hea...
麻煩明天早一個鐘起身返工
唔好再遲
真係火都黎....

出去市區就週身出紅疹
仆街啲山埃二噁英好毒
一去到市區就要戴豬咀
你老母蒙面😷法累死香港🇭🇰市民

罷工啦屌，仲番
奴隸咩

除左黃絲公司
香港有邊公司唔係咁做丫

呢排好多飲食業鋪頭開唔到門
都要員工扣AL同例假

社福機構先核薄呀
做過社企閪到仆街
對住服務對象先會好服務，員工對佢哋嚟講真係wfc

有朋友公司都係
Sino Estates Management Limited

返社福
可以揀home office

擺啦屌，仲翻？

搵人整個list fc 晒邊間公司咁做
列為藍店

叫多啲同事一齊罷工啦，仲番，
比多啲壓力佢啦

返工連續7 日........好似唔得喎

返NGO 上半日可以waive 下半日我都唔知佢點處理

我公照扣例假 當你請假唔返

事實係好多服務行業都係咁 事實係好多人啞忍

有無同事係手足, 組織起黎, 成立工會, 罷佢老母

如果有公司真係會同員工講勞工法例嘅話囉，大把人俾人扣錢扣假扣到HIHI吖
例假又扣晒，唔到數又淨係出老底，勤工又冇埋，講真我預咗嚟緊呢幾個月都睇怕唔放假唔返晏唔收早加OT架啦，BTW不割

咁都扣假
唔好做奴隸 要出聲！

今日冇得早放咩

朋友返醫管局 一係扣AL一係遲咗OT補返

如果係咁易就好啦，個個衝出嚟罷工吖，現實唔係囉

一個擺邊有用
公司同事返到公司報出嚟，好似好威咁
無壓力比到高層
根本無得玩

連續三日冇巴士冇狗鐵
扣我AL
順豐

心同感受

當你放半日假咋，之後要還㗎

ching 加油

一間公司實搵到野入到佢

有無用翻版呀

我都係咁，佢仲要事後先講，on lun 9

搵勞工處勞資關係科，搞大佢，勞工處班人通常會叫個僱員同僱主坐低deal，差在你肯唔肯搞落去，致電24小時熱線 2717 1771

我係小妹嚟，要入實有嘢入，但係之後會俾同行blacklist，我唔想轉行住

你讓一步，明日割多你幾成
總之而家係特別情況，唔係我自願請假
佢要炒咁咪炒
因為咁炒勞工處見
Case多先好告

開名再裝修

我都係啊 pk 再唔喺就no pay leave

咪膠喇

停一排同行識你老鼠

NYMG 都係 扣錢 又扣假 仲話人搞事

無諗到ngo都係咁樣處理

有冇工會
係時候保障返

支持！！

屌 咁嘅情況 home office 咪又喺一樣做到嘢 好心feasible 啲啦

停一排？我同我男人兩頭家你養吖？我細妹同佢細佬每日飯錢同學費你幫我俾吖？兩家人八個人日常開支係咪你可以幫到手吖？
你先咪同我膠吖，唔該

lm

職工盟好似有個社福工會
利申 唔清楚

係咪叫啲客上嚟我屋企試衫試鞋？

你地個每都same same same 又唔開名
哦 原來你地係想取暖 唔係發聲呀

Pish

我都係 仲叫人聽日準時返
台資銀行

我個間話返唔到就去最近屋企個間返
完全返唔到就迫你拎假

香港實在太多奴隸獸

社工不嬲係前線負作用

醫管局都係啦
返唔到就當URGENT AL
仲有最仆街嘅係 HA安排啲shuttle就淨係駁去就近嘅黨鐵站
咁有西用咩 黨鐵都唔撚開
迫人行路返工

無知問，未返到公司/未到工作時間都有得claim工傷？

銀行真係大仆街
唔止中資
根本9成銀行高層都係藍

一樣情況cls

大公司 海港城附近某間深藍酒店

問佢又話未有指示
你叫我點 唯有硬食放AL

利申 旺角—>坑口

社企真係不了。最憎社企。

1113罔顧員工安全名單
唔好以為早收就移除你
請轉載到各大公海

❌Close❌
Addiction
Aesop
American Eagle
Apple Store
Baleno
Balmain
Benefit
Cha Ling
Chanel
COS
Cotton On
CK
Cartier(1881&PB)
Dior (Cosmetics)
Docorte
DvF
Dr.Martens
Fresh
Fossil
GAP
GCDS
Green Common
Guerlain
GU
H&M
Hublot all store
IT
Koyo
Kose
Lamy
Laneige
Levi’s
LOG-on
Loreal group
MAC
Maje
Michael Kors
mirabell
MLB
Nespresso
Nike 直營店
Patriziapes
Pandora
pricerite 部分營業
Sandro
swarovski
Series corner
Shiseido group
Sogo
Sony
Tag Heuer all store
Timberland
Too faced
Twinset
UNIQLO
Vans
YATA一田
Yohji
永成萬成
允記
運動家
周生生
周大福

💢不顧員工安全顧主名單
3CE
45 R : 1100-2100
A&F: 1230-2130
Anagram 1200-2000
Anteprima wirebag 1100-2000
APM Monaco 1000-2100
Burberry 1100-2000
Bv 10-1900
Canon showroom
Caudalie 1200-TBC
Citysuper
CKJ CKU CKP 12-TBC
Cartier1200-1730
CSL
City Chain
Daniel wellington 照常營業
DFS 新太陽 1200-1900
Diesel 1000-1500
Dior 1100 - 2000
D-mop
Estee Lauder暫定開11
Emporio Armani 1000-TBC
FANCL
GNC
Gucci
G2000 12:00-20:00
Hermes
Joyce 1000:1800
JML
Lane Crawford 10:00-21:30
LCX
Leica
Loewe
Longings
Louis Vuitton
Lush
Max Mara 10:30-17:00
Marimekko 1100-2100
Marina rinaldi 1030:2130
Massimo Dutti
Moynat 1100-2000
Origns
Prada
PENNYBLACK 1030-2030
Polo Ralph Lauren 11:30 - 18:00
pricerite 部分營業
Pull and bear
Penhigon’s 全線1000-2200
Sportmax 10:30-17:00
The kooples 1200-2100
Topshop
Toysrus (YOHO Mall) 1100-2200
Tissot
Watsons 部分營業
Valentino 10:00-1:30 （central)
VERSACE (TST)
YSL
Zara (同事冇返車，被逼冇開)
中原
百老匯
豐澤
太子珠寶鐘錶
誠品 untill1400
衛訊
萬寧
惠康
7-11

請自己跟字母排update

Source from 零售界tg group

既然都番唔到工 點解唔幫手罷工？
爭取番自由同人權

難聽啲講 依家個時勢你都唔會番到/準時番到工
如果有心 點解唔出黎爭取你想要嘅野
好過俾無良公司扣假扣人工啦

真係要搞搞 嚟緊有排係咁

公司被罷工我話唔洗翻 然後扣我人工 其實係唔係犯法...？

[清算系列] 有冇人公司叫你地返工/扣你地AL

入去留低公司名

主要係睇你係咪做緊工司野，

你就黑仔啦
呢個時勢真係冇人幫到你
辭職走啦 狗公司

不如一齊反抗

P 版不能比讚, 唯有出post 表示贊同!

仆街銀行chur我哋翻工

要齊心爭取

美資銀行 如常上班 大粒就work from home
棟嘢7點閂 老細話今晚唔好ot喇 6點好走喇

我間垃圾公司都係
用兩個鐘都番唔到公司
都照當你唔番扣假

其實番工途中俾狗咬死左有冇得賠

之前有事話唔開檔唔比返工，要用al請假又點睇？

我果間依兩日返唔到/遲到 當無事 原來算係咁
有日我12點幾返到 食完lunch坐陣就收工

返工途中好似有

上到勞記都係叫你和解呢個係灰色位

我學校都冇講話扣唔扣 聽日問下先

咁事實上你真係休息咗一日

換個角度，你做出糧嗰個

日日排長龍嘅壽司郎都係

[清算系列] 有冇人公司叫你地返工/扣你地AL

請大家幫幫手做緊「公司處理三罷手法既問卷」，做完麻煩傳出去，想記錄低不同公司做法。

睇合約
我個份返工途中都計
因為打風落雨都要返

奴性重到咁

其實點解咁多西工

你做過出糧嗰個就會明，係好均真

我果間都係...仲租埋酒店比我地住,
仲要叫你住到月底,有撚病

台資bank

直接sl 算吧

OK. 我會識得賣野比佢唔減價, 我收既全捐星火

垃圾公司

無，但佢問你你又話好既話就代表你自願

最撚奇怪係返工撚 成日講到一日人工都好重要 但又唔爭取下呢類行利益問題

得罪咁講
你地兩頭家都幾撚廢
竟然要靠個大既養埋細佬妹

叻

Report勞工處

哎，我聽到咁就唔舒服，瘋狂SL先

你屋企係咪得返你一個，冇上又冇下？

不過講真 罷工緊係no pay
又想罷工又有錢太so
公司就算黃底都唔係善堂黎
睇開啲

香港勞保唔包返工放工果段 ...

Ngo正仆街

學校工都係咁
大肚無車
校長話可以唔洗番
點知就直接AL,扣晒AL就no pay

屌咁爽

病假再拎福利睇醫生啦

ngo多數當補假/年假
硬食的，除非成間中心炸左，全部人返唔到

到今時今日社署都係勸日間服務中心user既家人唔好返，但中心要照開,每個單位仲會有人返到

成班俾人扣既出黎反啦

個個剩係係到台資銀行，直接開名喇。
CTBC Bank 中國信托銀行

1. 番唔到工一律視為AL
2. 要求員工7:30 前番到公司以「應付客戶需要」
3. 成棟IFC 都收4，CTBC 堅持要到正常收工時間(17:45)先收工。

高層以至中層既台灣人都極度藍，唔撚比香港人罷工，交通問題都唔接受，直接要求扣AL / Non - paid Leave。 覺得office 係IFC 就冇人裝修到，所以高層們都極其囂張。

咁衰不如唔辭職唔做

+1,我當豪比佢

咁你返工啦

話可能當我曠工

我都係，工程公司

咁都唔敢開名

SL要連續病假超過4日先有疾病津貼兼要有醫生證明，即係話如果你係連續四日但醫生係一日一日咁開俾你，都未必符合資格，公司可能有權唔出俾你

討論法例啫，人情還人情

直頭好添啦

Exac7tly

咁呢個真係要上勞記

識人做律師行都有扣AL

係唔係整低能shuttle bus 果間？

好多分司都逼人扣假

我公司叫員工以人身安全為首要咁返工
如果你唔返會屌柒你，其實係咪同樓主果間冇分別

唔洗咁驚既 你即刻話辭職佢可能褪肽呢
你估個腦細請個新人返黎教佢做野唔洗成本咩

最多計no pay leave ?

咪係 有人返左咪會唔公平 冇話唔俾遲 但冇返no pay or al都好正常 由其是愈大公司愈要懶公平 你全公司宣佈一齊唔洗返就話姐

屌9佢 然後咩都唔做到
改晒所有admin pw, doc 全部加pw

其實睇你個盤最大果粒點處理 大把份都深藍 無計

高層同HR都黃
我地係遲到當無無遲到，但無返當扣AL
因為公司百幾人，同一地區總有人 攀山涉水都返到工，如果唔扣對返左工同事唔公平。。同埋唔扣假好多人都會唔返，公司都要運作

冇得賠 俾狗打勞保不包 但公司都要你返工 佢自己要嘔錢賠俾你

啱呀 個分別就係有返同冇返

我地返9點，1點前返到都當你無遲到。。我覺得算係咁了

返到去都收工啦

政府都扣啦 屌

新移民好多謝佢哋

我都想知
因為我見勞工處叫僱主安排彈性上班
我有朋友公司扣晒AL就要放no pay
想幫下佢

咁我又覺得冇停工你翻唔到係有權扣你假既，對其他返左既都踎公道，覺得扣係剋薄但合理，唔扣就人情

無政府宣布停工
唔係病既，一係扣錢一係扣假

醫院管理局
正垃圾

日資蚊型公司
由星期一開始番唔到工 唔會扣假
老板一句都無怨過我

咁能痴線

相信好多公司都係咁

佢夠扣晒我啲假。。。

拎病假 再claim保險

Ngo都係要睇政府面色，逼你班友返工好正常

Sorry 係人地養我都得
有樓收租

橙色公仔飲食集團
呢排大家好吹捧果間
Office d人藍到仆街 開口埋口暴徒
有哂證明返唔到工都逼人扣al

仆街NGO

咁係你好命姐，唔該你呢啲有錢人尊重吓我地呢啲貧窮人士吖，唔該
無惻隱之心，非人也；無羞惡之心，非人也；無辭讓之心，非人也；無是非之心，非人也。

大把都咁做啦 一班港豬又唔出聲 比人屌多兩屌都冇事

邊間？ctbc？

真係良心雇主黎

我依邊啲同事唔駛扣

都係 NGO

點解社會最勤力個班 成日都手停就口停？

講真槍林彈雨點返
唔係怕等 係出面等車要食tg要冒比人拉
係幾咁危險

因為即使比你搵十萬八萬 但你負擔好大支出好多 一樣手停口停 好多人要養起成頭家 或者屋企有長期病人 你咪咁撚口賤講埋啲不知民間疾苦既垃圾話啦

政府係返到唔扣 唔返就扣

無車返不到工，全是用AL扣

push

第3點好癲

btw 你住咩區先 ?
公司又咩區先 ?

有冇人 FC ?

咁你講咁多支出咪又係垃圾話
你唔好話屋企有十個長期病患

我公司都係咁
出面打杖都要人番 仲要無得早放
阿姐又唔撚番 由啲員工死

利申：我請假 扣鳩飽佢

無車搭返唔到被逼當cl(應該會無左日人工)有無得搞大佢

我最多係轉做"home office" 大家知咩事

公司係有權安排AL既

但係通常要預早通知，不過尼點好似無寫死

真新界冇晒交通仲叫人準時返工

痴撚線公司

完全唔理人放工返唔返到屋企
有人同管理層反映過 但完全唔理

垃圾ngo

利申我都係ngo

勞工處見啦

開名

其實AL 唔係同 no pay 一樣咩
邊間公司唔返工都有糧出咁好 介紹下

利申：返政府部門返唔到要扣AL

返學校嘅，今個星期成個星期都唔洗返工，計home office

而且覺得外面打仗都冇事 冇早放既必要

而家仲有鬼生意咩

冇返工但扣Al要係屋企做野

我返工嗰度有記名邊個遲到邊個話返唔到，但唔知有咩用
可以遲到，但唔返就要用假頂

最衰係返咗公司D人。佢哋自己住得近，返咗去比公司藉口。

我媽係食環清潔工人，無車所以番唔到。
佢啊頭話要扣鐘 ！ 當缺席！

最仆街係政府

FCed

其實公司可以安排你啲al點放，合法架...

呢d 資料可以整文宣教學
其實冇人想返工，廢老唔識勞工權益，返唔到工驚冇糧出先對手足咁惡
俾佢學識呢招分分鐘一齊罷

有事食左tg可唔可以去勞工處告9佢

抱歉，公司保險唔包

好嬲

告柒佢喇
我都告緊我公司

點解IFC出notice 4點撤離，間公司仲可以照常5點9先俾人走？
平行時空？

睇黎要比佢地感受下催淚之城既威力

我都係,垃圾ngo

呢d冇得計
咁佢就會話番左工d同事又點計
一齊都照出糧?
之後又有個搭左兩舊水的士返工
如果大家都有人工又公平?
或者一人一步扣半日睇下得唔得

睇post 就知好多豬豬唔知，比垃圾公司呃

直接罷工

IFC係黨鐵管

等佢地收工無車返屋企

已經扣左2日，sor今日要返喇

今日都係 真心覺得佢都on鳩鳩
係咁問點解唔搭巴士要塞地鐵
出埋圖都唔撚信
屌你好撚煩

應該唔只你個間。幫你習近平一下

每個禮拜一次吹啤啤？洗貪疾病津貼咩

推

啲公司仆街到

扣AL 明白工會嘅重要性未

你估吓 奴共處 執法最後聽邊個？

外資紅底白字fast fashion都要扣

Push

勞工處啦
有冇人跟隊？

全港三罷

我個frd話金拱門都係，明明冇辦法返工個上司問佢做乜唔返，想當AL定例假......

脫毛公司muxee
要扣假都算，最嬲係大肚婆都要照番

有啲廢老專登早起身又搭的士返工
唔扣AL佢地肯定嘈到拆天

FCed 利申員工

咁仆街

你惡過佢就得啦 拎番個勢啦唔該

AL係咩?

渣兜中環office員工
叫人帶電腦返屋企，必要時work from home
但其實唔比，一定要返

遲到無野，4/5點左右走得
乜柒都無做過
純粹個人返黎吸山埃同二噁英
仲要隨時收工比毅進仔拉

上面d台資星資手足過檔啦

大把茜公司係咁。

Shipping公司
淨係識用AGENT請人
prime trader international limited

問撚完勞工處,拎埋編號
人地話呢種情況唔可以扣AL
最多扣糧,但作為勞工處都唔建議扣(記住係建議,仆街公司有權照扣糧)
然後話比編號HR打去問又話唔使打
話要同經理商量,話跟法例佢有權扣我AL扣我糧,勞工處叫酬情 佢唔一定要咁做

我知呢班仆街一定有睇連登 我明講出黎
夠撚薑炒撚左我
我對政權都唔默不作聲,你一間垃圾中資我會默不作聲咩?

即係嗰日可以唔出糧，呢個我諗係防止有人攞醫生紙射波
不過通常公司都會照出

咁咪一樣~扣糧定AL? 公司就係因為唔想扣你糧，費事你有hard feeling，不過實情係冇乜分別

都ON9 咁無交通 特登唔返工咩當人,你黨鐵停咁多站 係咪要人行幾個站去搭車返工先
利申:早就罷黨鐵,雖然有唔爭氣搭過

無車翻工 扣人AL
香港保X兒童會
唔保護教職員

今日本來下晝都唔返
跟住話其他同事都返晒，你諗你，好自為之
而家搭緊車返公司

醫管局都係啦屌

扣AL 正pk

FCed代友po

好諷刺仲we are family

好似唔計工傷
除非8號風球黑色暴雨呢啲時候返工先計
所以正苦好撚仆街
而家咁既時勢返工
保險應該唔撚包

勞工法例唔包暴動呢啲架，要雙方自己協調，要公司認為你都返唔到，再講扣咩假

無用,好多公司解釋完 都係要扣

可以特別處理既啫

正如平時因為塞車遲到 都唔駛補鐘 / 扣錢啦
小小野都計較既公司 唔做都罷啦

政府仆街在 就只係會出份垃圾聲明 叫公司體諒
又無法律效果 又無人會參考
on 99 咁

個社會就係咁
賺到你盡
抗爭完唔改革一下 大家都只會繼續生存係呢個功利社會

點解覺得社福界係好
聽唔少人劈炮係因為社福界嘅人好仆街
佢地高薪厚職負責審批申請資助申請公屋
唔係捐錢比受助者
挖苦暗串申請人係常見嘅事
內部人事鬥爭唔係個個頂得順

我都係同行，真係好機構好老細好重要

我間深藍公司之前仲send email出黎叫人去撐警大遊行

好多垃圾公司都係咁
有朋友同佢呀ger住同一屋苑 昨天今日都無車返工
呀ger要佢自己諗辦法返工
但係呀ger自己就同公司講無車返唔到去

同工
好無奈

一樣
好撚無奈
已經想辭職

我好啲 我中資公司但我自己深黃

尋日講低返唔到直接罷工

我預咗佢扣假/清算我

返到嚟問返 話唔洗扣假

利申:我公司部門尋日幾乎得我一個無返

dept理論上獨立少少
都要扣呀仆佢個街
喂呢d特殊情況唔特事特辦既？？

我公司都係 前面已經有人開左名

無
返工放工受勞工保險保障

扣得個啲多數係要拍卡返工

聽日都唔洗翻
基於員工安全第一

間間咁做唔代表件事係啱喎

屌
點解我都係中資 我講低返唔到
佢都要扣我

AL 多過7日就無犯法

法例最低要求係7日按年資遞增

咁慘嘅巴打個間⋯⋯

代友post

Ifc 個間台資銀行，姐係樓主講緊個間手，仲有啲更誇張既野補充：

1.公司要求同事提早番工，有啲team 要求每日起碼有兩個人早半小時到公司，其中一個team,kyc team台灣女老細要求同事應客戶需求7點番工

2.同事住港島既遲到，老闆就叫同事即刻打電話問佢幾時會到，仲叫佢快啲趕到公司，之後開始巡邏清點人數，睇下邊個未番到。同事飛撲番黎，仲串同「提點」佢要早過公司法定時間到。

其實係公司做既台灣年輕人都好勤力，但中高階主管都好藍，工作能力又唔夠專業，英文又唔識，只會要求同事準時同執乾淨張枱，個個老細都淨想保住自己個位，藍到仆街，成日鬧啲黃絲係廢青無用之類既野

計唔計我都唔介意
個少少錢豪比佢
良知重要過搵錢

ching幾時有錯覺覺得社福機構唔刻薄？

死八婆Jessie Lin

Eliza 聽日就捉晒你地入房

頂有聲架個post!!

香港員工今翅仆街鳥，無人工加無bonus

加幾百？

唔好再講啦，有人會震驚

旭日行動要贏，一定要爭取被罷工唔扣假

Hr?

如果可以整合一個list
好似黃藍食店咁就好
講真 咁西嘅公司 自己頂唔順quit
都唔想下手搭沉船

最常用震驚字眼係HR咩？

刻薄台資銀行系列
開名：台新國際商業銀行

1. 為了確保員工能準時上班，強制要求員工入住酒店至月底，係月底呀，並不是短暫租住，更即日宣佈即日生效。令員工為了上班而有家歸不得之餘，如果你唔想住，成個責任就去咗員工身上，遲到或無到後果自負，無得因交通原因而推卸責任。

2. 如無法準時上班，主管要求必須提早報告及盡任何方法盡快上班，唔理你搭的士定點都好，就算住喺新界老遠都無一例外。

3. 出面打晒仗咁都冇通知早放，照舊準時放工。

4. 如成日無返工，會扣AL或扣錢，半日則未商討。

P.S 雖然高層把口成日話安全最重要，但種種做法都顯示為返工才是最重要，妄顧員工安危。如果員工返工過程中俾黑警無理拘捕，你覺得呢間公司會唔會保釋員工，定係會即炒呢?斷估第一時間會割𥱊即炒。為咗要令員工準時返工，刻薄公司可以去到幾盡，呢間公司本身人工福利都唔好，公司亦唔體諒員工，難怪流失率咁高。

本身老闆叫我唔好返，話安全第一
而家話我無返太多日要扣年假..

代台灣朋友post

1）聽說有女同仁 沒有上班很多天 公司都沒有扣年假 但其他同仁遇到交通問題就要扣年假

2）某部門主管 每天早上幾分鐘就問一次員工到那裏 在上班的路上也要不停報告 如果員工沒有發訊息回他便會生氣

3）有同仁住在比較偏遠的地方 同仁在路上遇到打架狀況 但主管並沒有關心同仁還要他想辦法繼續上班

4）高層們因為看到一個員工提早下班的時候去喝咖啡 所以不能再讓同仁提早下班 完全不理員工死活

代fd post

CTBC Bank 中國信托銀行

1. 依幾日外派人員就去日本員工旅行,留低班local係到on99咁.番唔到工仲要扣AL
2. 11號中午HR人就走晒,又冇通知其他員工可以早走.
3. 早幾日成棟IFC 收4,係都要到5點9先收工.然後台灣果邊出晒新聞就話留在辦公室較安全才未立即疏散.原來成棟IFC咁多公司都唔理員工安全叫佢地早走

代台灣朋友post

(CTBC)

1）聽說有女同仁 沒有上班很多天 公司都沒有扣年假 但其他同仁遇到交通問題就要扣年假

2）某部門主管 每天早上幾分鐘就問一次員工到那裏 在上班的路上也要不停報告 如果員工沒有發訊息回他便會生氣

3）有很多同仁住在比較偏遠的地方 同仁在路上遇到打架危險狀況 但主管並沒有關心同仁還要他想辦法繼續上班 完全沒有理會關心同仁下班的路上危險性回不回到家的問題

4）高層們因為看到一個員工提早下班的時候去喝咖啡 所以不能再讓同仁提早下班 完全不理員工死活

D台資bank都係大仆街，淨係識返工返工同返工！

[和理塞] 連續塞足五日嘅體會

得 不過要補一日返工錢加一日假錢
唔怕玩串個party 上勞工處叫佢地幫你計100%得

有個星字嗰間

開名好嗎？